【抗暴之戰】11.2港島見！ 傍晚遮打愛丁堡集會獲批籲港人續以「和理優」抗極權

【抗暴之戰】11.2港島見！ 傍晚遮打愛丁堡集會獲批籲港人續以「和理優」抗極權

何量鈞攝

【新增：警方稱不會因參與者戴口罩而終止集會】

相關新聞：【抗暴之戰】疑中警催淚彈 72歲婆婆左腳血流如注

雖然維園及遮打花園（應該係添馬公園先啱）的集會遭警反對，上訴亦於今日遭到駁回，但兩個獲發不反對通知書的中區集會，將於下午5時至晚上10時舉行，集會主題是希望美國參議院盡早通過《香港人權與民主法案》，並會舉行「和你摺紙鶴」活動，以「和理優」對抗極權。

劉頴匡強調，活動將貫徹「和理優」原則，向全球展示香港和平爭取訴求的決心，向國際社會展示香港民意並無逆轉。過去一周，本港亦發生DQ 區議會參選人資格事件；警方對部分遊行集會拒批不反對通知書，收緊集會自由；而屯門毒氣來襲，官民被行刑式調查；甚至警方血腥洗禮萬聖節，市民必須以行動去對抗警暴及政權暴力。明日除香港中區集會外，全球17國46個城市，包括南非及巴西都有集會聲援香港。香港人更應以人數去回應國際上的支持，向國際展示香港人仍在自由世界前沿抵抗極權。
相關新聞：【抗暴之戰】維園集會遭警反對 逾百民主派候選人11.2改辦選舉聚會

劉續指，明日雖會盡力維持集會和平舉行，但坦言無力阻擋警方濫用暴力，但他警告警方，全球都清楚知道明日香港會有和平集會進行，若警方聯同港鐵企圖鎮壓集會，惡行定必會聚焦國際的鎂光燈下。他又形容，港人不須過於憂慮，「對手都未出手冇必要驚定先」。

黃之鋒望集會人數向國際社會證港人仍在抗爭

區選唯一被DQ 參選人資格的黃之鋒則形容，明日集會人數極為重要，希望香港市民能以人數讓國際社會知道，香港人的抗爭運動仍然持續，市民要齊集，一同反篩選，反政治審查，反DQ。他又批評，DQ 事件已令國際社會清楚知道香港選舉如何受北京操控，香港人亦需顯示團結爭取自由選舉。

立法會議員區諾軒也指，政府一直欠缺誠意回應五大訴求，更展示出惡劣傾向。他舉例指，律政司不斷申禁制令，已出手限制網絡平台的言論自由，極可能準備「封網」；警方封鎖蘭桂坊，在各區濫捕令人髮指，甚至在私人地方要求居民下跪受查，足見政權的惡劣傾向。

大專學界國際事務代表團成員張崑陽及邵嵐也指，呼籲市民明日上街出席集會，顯示港人從未退縮，並期望國際社會向香港伸出援手，促美國參議院盡快通過香港人權與民主法案。邵嵐續指，多間專上院校校長未有為守護公義與自由發聲，HKDI 校方更縱容警員到校用槍指向學生，大專學界絕不能沉默，要共同捍衛香港的核心價值。

警方表示不會因為市民戴口罩終止集會

而今日舉行添馬公園集會上訴委員會上，亦提到遮打及愛丁堡兩個獲發不反對通知書的集會，警方代表、中區助理指揮官（行動）廖珈奇被上訴委員會成員之一的黃浩明問到，指現時蒙面法已生效，如果在集會中出現多人非法蒙面，包會如何處理。她回應指大會在集會將作出勸喻，提醒參與市民要注意蒙面有機會承受法律風險。主席陳耀莊再追問「如果大批人蒙面，你會唔會即刻終止個集會？會定唔會？」，包回應指不會，因蒙面法列明，如因健康或宗教理由能獲得轄免，不可得知每位市民是因何佩戴口罩。

警方已就中環兩個集會批出不反對通知書，地點為中環遮打花園及愛丁堡廣場。兩個活動的不反對通知書有效時間均為下午5時至晚上10時，預計參與人數分別為1,000人及3,000人。

直播重溫
《蘋果》YouTube
《蘋果》Facebook
-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》中文版
《自由之夏 Summer for Freedom》中英對照版

何量鈞攝

劉頴匡強調，活動將貫徹「和理優」原則，向全球展示香港和平爭取訴求的決心，向國際社會展示香港民意並無逆轉。何量鈞攝

黃之鋒批評，DQ事件已令國際社會清楚知道香港選舉如何受北京操控，香港人亦需顯示團結爭取自由選舉。何量鈞攝

區諾軒斥，司法制度以禁制令不斷打壓港人的自由，直言是「差嘅傾向」。何量鈞攝

上一則
上一則
【抗暴之戰】教育局去信幼園禁學生戴口罩捱轟 楊潤雄認錯：已向校長道歉

下一則
下一則
【撐學生睇蘋果】反應踴躍感謝有心人支持 配對成功會陸續以電郵通知同學

15:00 去維園選舉人集會先,

去完先去 17:00 遮打及愛丁堡廣場集會

時間啱啱好

曱近平

甴近平

推

曱甴平

行動po